# Nand2tetris 第 2 章-- 算術單元習題

設計處理器的算術單元，主要為《加法器和 ALU》。

1. HalfAdder -- 半加器
    * 參考 : [維基百科: 加法器](https://zh.wikipedia.org/zh-hant/%E5%8A%A0%E6%B3%95%E5%99%A8)
2. FullAdder -- 全加器
    * 參考 : [維基百科: 加法器](https://zh.wikipedia.org/zh-hant/%E5%8A%A0%E6%B3%95%E5%99%A8)
3. Add16 -- 加法器
    * 參考 : [維基百科: 加法器](https://zh.wikipedia.org/zh-hant/%E5%8A%A0%E6%B3%95%E5%99%A8)
4. Inc16 -- 遞增器
    * 把 Add16 的一個輸入固定為 1
5. ALU -- 算術邏輯單元 (不需輸出比較結果 zr, ng)
    * 參考 -- [nand2tetris 第 2 章投影片](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760880)
6. ALU -- 算術邏輯單元 (需要輸出比較結果 zr, ng)
    * 參考 -- [nand2tetris 第 2 章投影片](https://www.slideshare.net/ccckmit/nand2tetris-127760880)
